{
    "question": "Gerak tari yang pelan,lemah,dan tidak memerlukan banyak tenanga biasanya melambangkan sifat\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>anggun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><strong>semoga </strong><strong>membantu</strong></h2><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ini-dengan-tepat-perhatikan-gambar-berikut-untuk-mengerjakan-soa-387",
            "question": "Ini dengan tepat!    Perhatikan gambar berikut untuk mengerjakan soal nomor 11-12!\r\n11. Jika tokoh pada gambar tersebut menjadi narasumber, buatlah 3 kalimat tanya untuk\r\nmewawancarai narasumber tersebut!\r\n12. Sebutkan 3 informasi yang dapat diperoleh dengan mewawancarai narasumber\r\ntersebut!gambar seorang polisi buatlah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gambarnya mana ?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Lain kali kalau memberi pertanyaan yg lengkap ya..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "la-pertanam-di-bawah-ini-dengan-benar-31-tuliskan-3-comtoh-kerj-115",
            "question": "La pertanam di bawah ini dengan benar!    31. Tuliskan 3 comtoh kerjasama masyarakat dalam menjaga kelestarian\r\nlingkungan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh kerjasama masyarakat dalam menjaga kelestarian :</p><p></p><p>- Kerja bakti membersihkan got</p><p></p><p>- Kerja sama membangun masjid</p><p></p><p>- Gotong royong membangun rumah</p><p></p><p>- Musyawarah RT atau RW dalam mengambil keputusan</p><p></p><p>- Membersihkan lingkungan setelah banjir</p><p></p><p>- Menaman pohon bersama</p><p></p><p>Mohon maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban=</strong></p><p>\u2022 Kerja bakti membersihkan lingkungan setempat.</p><p></p><p>\u2022 Gotong royong membangun balai desa.</p><p></p><p>\u2022 Musyawarah untuk mengambil keputusan bagi kepentingan bersama.</p><p></p><p>\u2022 Bersama-sama menghias lingkungan jelang perayaan 17 Agustus.</p><p></p><p>\u2022 Ikut berpartisipasi membantu warga yang mengadakan hajatan.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-khas-yang-secara-alamiah-terbentuk-pada-diri-seseorang-sehin-510",
            "question": "Ciri khas yang secara alamiah terbentuk pada diri seseorang sehingga membedakan antara individu yang satu dengan individu yang lain disebut .\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jajgejwu6wyqmhateu1jgwtw</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karakteristik, setiap orang memiliki karakter yg berbeda-beda",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menerima-keberagaman-yang-ada-dalam-anggota-keluargamu-menunjukka-466",
            "question": "Menerima keberagaman yang ada dalam anggota keluargamu menunjukkan adanya sikap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>persatuan dan kesatuan</p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menunjukkkan adanya sikap saling hormat dan menghormati</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kiri-kiri-atau-karakter-yang-melakukan-pada-diri-individu-disebut-209",
            "question": "Kiri kiri atau karakter yang melakukan pada diri individu disebut akhir individu be individual sc sifat individu dan karakteristik individu tolong jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:maaf saya gk bisa jawab </p><p></p><p>Penjelasan:ini sd kls brp ya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-hidup-rukun-995",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan \"HIDUP RUKUN\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Penjelasan:</p><p>Hidup rukun adalah hidup dengan saling menghormati dan menyayangi sesama tanpa adanya perselisihan </p><p></p><p>Maaf jika ada kata kata yang salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dapat-mengalisis-perbedaan-pelaksana-demokrasi-pancasila-anatara-154",
            "question": "Dapat mengalisis perbedaan pelaksana demokrasi Pancasila anatara orde baru dengan era reformasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Pada masa orde baru pelaksanaan demokrasinya lebih menekankan pada kekuasaan Presiden dan UUD 1945 tidak diamalkan secara baik dan benar. Banyak terjadi Korupsi,Kolusi dan Nepotisme serta maraknya terjadi penyimpangan dalam hal berbangsa dan bernegara.\n</p><p>\n</p><p>2. Pada masa era reformasi pelaksanaan demokrasi lebih berorientasi pada kemerdekaan berpendapat dan berpolitik yang mengedepankan kebebasan dalam berpendapat di muka umum. Hak asasi manusia dijunjung tinggi dan setiap partai politik bisa ikut serta dalam pemilu yang demokratis dan Pancasila diutamakan dalam pengambilan keputusan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-saat-bisa-hafal-surat-an-nasr-313",
            "question": "Apa manfaat saat bisa hafal surat an-nasr\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> surah ini dibaca di dalam sholat jika anda ingin Allah SWT mengabulkan sejumlah keinginan. Karena barang siapa yang membaca An Nasr di dalam sholat, atau pada waktu selesai sholat sebagai wirid, maka keinginannya akan segera dikabulkan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sekian</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahagianya-bahagianya-anak-anak-bermain-meskipun-berbeda-beda-mer-323",
            "question": "bahagianya bahagianya anak-anak bermain Meskipun berbeda-beda mereka tetap satu Indonesia keberagaman yang tampak pada gambar adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap toleransi antar manusia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-tuliskan-perbedaan-ras-di-indonesia-dan-di-papua-949",
            "question": "Coba tuliskan perbedaan ras di indonesia dan di papua\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ras merupakan pengelompokkan manusia berdasarkan ciri-ciri fisik atau biologis individu di dalamnya yang sama dan diwariskan secara turun temurun</p><p></p><p>Indonesia tergolong ras mongoloid </p><p>Papua tergolong ras Melanesia </p><p></p><p></p><p>perlu diketahui ras Melanesia adalah ras suku asli yang mendiami Indonesia sebelum datangnya nenek moyang Indonesia </p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>semoga bermanfaat jadikan jawaban terbaik ya</p><p>kalau salah ya saya mohon maaf namanya juga manusia pasti banyak kesalahannya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}